<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">e-Health</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="help">Welkom bij de eHealth app gebaseerd op de werken van Nictiz. Deze applicatie is een vereenvoudigde weergave van de eHealth tabel in "Ordering in de wereld van eHealth (Nictiz 2012)".
Mocht u niet precies weten wat de tabel inhoudt dan vindt u instructies op deze pagina.</string>
	
	<string name="ehealth">
Deze applicatie is gebaseerd op de whitepaper : “Ordening in de wereld van eHealth” dat gemaakt is door Nictiz in 2012. Alle informatie die in deze applicatie te vinden is komt hieruit.
\n\ \n\
Wat wordt er verstaan onder eHealth?\n\ \n\
Onder eHealth wordt bijvoorbeeld mobiele apps en/of websites voor patiënten, of in andere woorden,  de elektronische uitwisseling van patiëntgegevens tussen zorgverleners. Dus eHealth is een manier om contact tussen patienten en zorgverleners, maar ook onder zorgverleners te verbeteren en te vergemakkelijken.
\n\ \n\
Definitie van eHealth: 
eHealth is het gebruik van nieuwe informatie- en communicatietechnologieën, en met name
Internet-technologie, om gezondheid en gezondheidszorg te ondersteunen of te verbeteren.
\n\ \n\
e-Zorg: \n\
Onder categorie ‘e-zorg’ valt het primaire zorgproces. Deze categorie wordt nader
ingedeeld in e-diagnose, e-therapie en e-care.
\n\ \n\
e-Zorgondersteuning: \n\
Onder e-zorgondersteuning vallen processen die het primaire zorgproces ondersteunen.
Deze categorie wordt nader ingedeeld in e-administratie en e-management en e-quality.
Onder e-quality valt educatie, beslissingsondersteuning, richtlijnen en
benchmarkinformatie. Onder e-administratie en e-management valt een reeks van
werkzaamheden van overwegend administratieve en organisatorische aard.
\n\ \n\
e-Public health: \n\

De categorie e-public health heeft te maken met activiteiten op het gebied van preventie
en voorlichting.

</string>
<string name="ezorg">Informatie e-Zorg\n\ \n\ 

e-Diagnose \n\ \n\ Een amamnese geven via het internet. Amamnese is wat een patiënt met betrekking tot de voorgeschiedenis en relevante omstandigheden van zijn ziekte of aandoening aan een zorgverlener kan vertellen.
\n\ \n\ Naslaginformatie en/of beslissingsondersteuning voor hulpverleners.
\n\ \n\ Intercollegiale consultatie oftewel advies geven aan collega’s of raadplegen bij collega’s.
\n\ \n\ Diagnoses op afstand. \n\ \n\ e-Therapie \n\ \n\ Medicatie op afstand. Er wordt bijvoorbeeld aangegeven via het internet welke hoeveelheid en op welk tijdstip een patiënt zijn medicijnen moet nemen.
\n\ \n\ Psychotherapie via internet.\n\ \n\ Telechirurgie. Definitie telechirurgie (Encyclo): “letterlijk het opereren op afstand; d.m.v. moderne telecommunicatietechnieken, eventueel op afstand te bedienen robots, kan een chirurg een collega op een andere plaats instrueren/assisteren bij een operatie of de robot bedienen en zelf de operatie uitvoeren.”
\n\ \n\ e-Care \n\ \n\ e-Monitoring. \n\ Sociale alarmering. \n\ Patiëntinstructies op afstand.
</string>
	<string name="wwwbutton">Voor deze categorie is de uiterlijke presentatievorm het belangrijkste
indelingscriterium, waarbij het gemeenschappelijke kenmerk is dat hierbij de
eHealth-toepassing via een webbrowser aan de eindgebruikers (veelal patiënten
en/of zorgverleners) wordt aangeboden, onafhankelijk van plaats en tijd. Een
webportaal is daarbij een bijzondere variant van een webapplicatie. In een
webportaal wordt informatie uit verschillende bronnen op uniforme wijze aan de
eindgebruiker gepresenteerd wordt of worden verschillende gebruikersfuncties
op uniforme wijze aangeboden. Patiëntportalen zijn hiervan een goed voorbeeld.
Er is een breed scala aan gebruiksfuncties mogelijk. Ook educatieportalen voor
zorgverleners (bv. over medische protocollen) kunnen hiervan een voorbeeld zijn.</string>
	<string name="ehrbutton">Het belangrijkste indelingscriterium voor deze categorie is niet de
presentatievorm, maar de primaire functionaliteit van het systeem. Het gaat hier
om systemen van veelal medisch-administratieve aard waarin zorgverleners
medische patiëntgegevens registreren, in het algemeen binnen hun eigen
zorgorganisatie (maar veelal niet beperkt tot één zorglocatie). In de meeste
eHealth-benchmarks wordt deze categorie van systemen beschouwd als een
belangrijke eHealth-variant.
Naast een registratiefunctie kunnen deze systemen ook functionaliteit bieden op
het gebied van bijvoorbeeld planning of beslissingsondersteuning. In sommige
gevallen kan de patiënt zelf toegang krijgen tot de ‘eigen’ gegevens in het
systeem (in dat geval is er vaak sprake met een combinatie met een
webapplicatie/webportaal). Indien de patiënt zelf ook gegevens kan beheren
en/of toevoegen, wordt vaak gesproken van een PHR (personal health record),
waarbij het, afhankelijk van de gebruikte definitie, de patiënt al dan niet de
primaire gebruiker is (naast de zorgverlener) of zelfs de enige gebruiker.</string>
	<string name="hiebutton">Bij deze categorie is het belangrijkste indelingskenmerk dat het gaat om
elektronische netwerken waarover medische informatie wordt uitgewisseld, zoals
medicatiegegevens en recepten of radiologische beelden. Deze kunnen
rolspecifiek zijn (bv. gericht op huisartsen of apotheken), locatiespecifiek (bv. voor
een bepaalde regio) of functiespecifiek (bv. voor één soort gegevens, zoals
resultaten van landelijke screenings onder de bevolking).</string>
	<string name="vidbutton">Bij videocommunicatie (ook wel ‘beeldbellen’) wordt een visuele dimensie
toegevoegd aan de gebruikelijke vormen van telecommunicatie. Doel is een
versterking van het contact tussen de zorgvrager en de hulpverlener en het
vergroten van de communicatiemogelijkheden (bijvoorbeeld kunnen zien van
gelaatsuitdrukkingen). Deze technologievorm laat zich makkelijk combineren met
andere technologievormen, zoals webapplicaties en mobiele apps.
Videocommunicatie kan ook worden ingezet bij intercollegiaal consult tussen
artsen die zich op verschillende locaties bevinden.</string>
	<string name="domobutton">Domotica is een verzamelnaam voor toepassing van elektronica voor
automatisering in huis. Het gaat vaak om een combinatie van omgevingsbewuste
sensoren en actuatoren (apparaat dat de omgeving kan beïnvloeden) waarmee
het leefklimaat in een woning kan worden geregeld of zaken in de woning
automatisch kunnen worden bediend. Lang niet alle domotica-toepassingen
hebben een functie op het gebied van eHealth, maar ze kunnen wel binnen het
kader van eHealth-oplossingen worden ingezet. Een voorbeeld is sociale
alarmering, waarbij in het geval van nood vanuit de woning snel contact kan
worden opgenomen met een hulpverlener.</string>
	<string name="robobutton">Robots zijn machines die bepaalde taken kunnen verrichten, in het algemeen
aangestuurd door computersoftware. Ze worden breed ingezet in de
procesindustrie. Binnen de medische sector wordt robotica o.a. ingezet bij
minimaal-invasieve chirurgie, waarbij de chirurg door middel van
‘telemanipulatie’ een robot aanstuurt om de operatie te verrichten. De chirurg
heeft zo meer controle bij operaties binnen een klein werkgebied. Ook wordt
geëxperimenteerd met robots in huis om langer thuis wonen van ouderen
mogelijk te maken. De robots kunnen dan bepaalde taken uit handen nemen (bv.
stofzuigen) of hebben een sociale functie (denk bv. aan het aanbieden van
structuur in de dag).</string>
	<string name="appbutton">Voor deze categorie is eveneens de uiterlijke presentatievorm het belangrijkste
indelingscriterium, waarbij het belangrijkste kenmerk is dat de toepassing
beschikbaar wordt gemaakt op een ‘smartphone’ (zoals de iPhone of een
Android-variant) en/of een tablet-PC (bv. de iPad). Er zijn talloze (semi-)medische
Apps, vaak gericht op de patiënt/zorgconsument.</string>
	<string name="senbutton">Het gaat hier om een categorie van apparaatjes die veelal in de thuissituatie van
patiënten wordt toegepast om vitale lichaamsfuncties te meten (health-sensoren)
en te verzamelen en door te geven (via een health-gateway) naar een medische
professional. Voorbeelden van lichaamsfuncties zijn gewicht, bloedsuikerwaarde,
bloeddruk, stollingswaarde, etc. Deze metingen vinden vaak plaats in het kader
van bewaking van de gezondheidstoestand van chronisch zieken. Ook
omgevingsbewuste sensoren kunnen worden ingezet, vaak in het kader van
langdurige zorg (bv. valdetectiesensoren). We komen dan op het grensvlak met
domotica (zie verderop in deze tabel).
Wearable devices (als deze voor medische doeleinden worden toegepast) vormen
in zekere zin een verbijzondering van de categorie health-sensoren. Het gaat om
apparaatjes die op het lichaam worden gedragen, meestal verwerkt in kleding of
accessoires. Er zijn bijvoorbeeld speciale ‘T-shirts’ die nauw aansluiten op het
lichaam van de drager, waarbij in het shirt allerlei sensoren zijn verwerkt.</string>

</resources>
